2月4日之放假是必需的:用2分鐘睇晒各地新聞

早晨!

每條新聞下面既link係新聞既sources,大家想進1步了解既可以入去條link

港聞:

1. 特首參選人林鄭月娥於會展舉辦競選分享大會，有約800人出席，包括至少150選委。

(明報)
(星島日報)
(蘋果日報)

2. 特首參選人曾俊華則推出網上眾籌計劃籌集競選經費，開通約13小時已有逾8000人共捐出逾200萬元。

(明報)
(星島日報)

3. 運輸及房屋局表示已完成民航處新總部大樓項目違規情况的調查報告，其表示有證據顯示一名民航處高級首長級人員有不當行為，有消息指其為前民航處長羅崇文，局方已向相關涉事人員採取簡易紀律行動。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

4. 立法會工務小組委員會開始審議124億元「基本工程儲備基金」整體撥款申請，泛民主派不滿政府將其中26項具爭議性的工程與其他項目綑綁審議和表決，故提出休會動議，但動議被否決。

(明報)
(星島日報)

5. 就前立法會議員詹培忠控告《蘋果日報》的出版商蘋果日報有限公司、該報時任總編輯張劍虹及該文章專欄作者梁柏堅等三名被告誹謗一事，法庭裁定詹培忠勝訴，下令三名被告須賠償共十萬元。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

6. 有14歲少女懷孕後服用墮胎藥導致流產，胎兒由同齡男友拋落海棄置，警方將涉案男女一併拘捕，少女需在深切治療部留醫。

(明報)
(東方日報) (蘋果日報)

兩岸:

1. 美國加州大學聖地牙哥分校（UCSD）公佈將於6月邀請達賴喇嘛在畢業典禮發表演講，該校中國學生及學者聯合會留言抗議及揚言以強硬手段抵制。

(明報)

2. 台灣蔡英文總統內閣四個部門出現重要人事改組，當中蔡英文親表姊林美珠將接任勞動部長，引起各界關注。

(東方日報)

3. 河南少林寺方丈釋永信兩年前先後被多名前弟子實名舉報，指控其侵吞少林寺財物、非法斂財等，河南省調查組公佈調查結果指大多數舉報都查無實據。

(東方日報)
(星島日報)

4. 雲南大理州巍山彝族回族自治縣永安村有一家4口遇害，警方正通緝一名30歲重慶籍男子。

(明報)

5. 重慶豐都朝華公園一個空中旋轉式遊戲項目疑因安全帶斷掉，一名少女在半空被拋飛墮地，傷者送院搶救無效死亡。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

6. 江西贛州一名6歲女童到道路上蹲下小便時遭一輛途經的中型巴士輾過，其送院急救後不治。

(東方日報) (蘋果日報)

國際:

1. 一名男子在法國巴黎羅浮宮附近一個地下商場高呼「真主偉大」及揮刀襲擊一名在巡邏執勤的士兵，另一名士兵向該男人連開5槍將之制服，男人傷勢嚴重，遇襲士兵亦有輕傷。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

2. 美國駐聯合國大使要求俄羅斯撤出克里米亞，並揚言不會取消對俄制裁；白宮亦發表聲明反對以色列興建新殖民區。

(星島日報)
(蘋果日報)

3. 美國國防部長麥提斯由南韓轉抵日本訪問，其與日本首相安倍晉三見面後發表講話強調美國會支持日本，有日本傳媒引述與會官員稱麥提斯指《美日安保條約》第五條適用於釣魚島（日稱尖閣諸島）。

(東方日報)
(星島日報)

4. 韓國統一部發言人鄭俊熙指朝鮮領袖金正恩親信、國家安全保衛相金元弘由大將貶為少將，但其實際上被免職。

(明報)
[url][/url] (東方日報)
(星島日報)

5. 南韓獨立檢察組要求進入青瓦台總統府進行搜查取證及對朴槿惠進行問話，但相關官員以「青瓦台是涉及軍事和工作機密的重要場所」為由禁止檢察組人員入內。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

6. 瓦努阿圖北部托爾巴省（Torba）實施禁止進口外國食品的計劃，首階段當地旅店將停止向客人提供外國進口食物，只提供當地種植有機農產品，而未來兩年將透過立法全面禁止進口外國食物。

(明報)

舊集中帖
(想了解呢個post既來歷,檢索返以往既每日用2分鐘睇新聞,可以入去呢條link):

尋日新聞
(想追返尋日既post就入去):

Facebook Page
(如果想係facebook睇既歡迎like下,每日朝早8點/9點/10點會分批post每日新聞,方便大家係facebook都睇到):

唔記得左講:

有單港聞我輯錄個陣考慮左好內，到底「有消息指」既野寫唔寫出黎好，如果唔寫又好似隱暪左某d野，寫又好似放左d未經證實既料出黎，但我見有咁多媒體都引用呢個「消息」，所以我都寫出黎，但我會特別標注係「有消息指」，我強調一樣野，對於呢d報導要持批判性思考，至於信唔信就睇大家了

寫埋啦

每日一推

巴打好有心

已正皮

出街見到謝天華同鄭嘉穎

2月5日:

多謝爸打